{"walk_id":"1","walk_duration":"143","walk_distance":"1150","creation_date":"2016-05-19 23:05:18","language_id":"1","walk_description":"Leuke wandeling jonge!","walk_title":"Wandeling 1","walk_average_location":{"lat":50.84945679544,"lon":4.3363341960701},"stops":[{"stop_sequence":"1","waypoint_id":"1","location":{"location_id":"1","location_lat":"50.840363","location_lon":"4.319390","location_house_number":"26","location_postal_code":"1070","location_street":"Fernand Demetskaai","location_city":"Anderlecht"},"media":[{"media_id":"1","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_1.png"}],"waypoint_description":"Verlaat het belevingscentrum en wandel richting metrostation Kuregem."},{"stop_sequence":"2","waypoint_id":"2","location":{"location_id":"2","location_lat":"50.838020","location_lon":"4.317579","location_house_number":"7","location_postal_code":"1070","location_street":"Fernand Demetskaai","location_city":"Anderlecht"},"media":[{"media_id":"2","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_2.png"}],"waypoint_description":"Steek de brug aan uw rechterkant over, en volg de Emile Carpentierstraat."},{"stop_sequence":"3","waypoint_id":"3","location":{"location_id":"3","location_lat":"50.836121","location_lon":"4.323871","location_house_number":"2","location_postal_code":"1070","location_street":"Emile Carpentierstraat","location_city":"Anderlecht"},"media":[{"media_id":"3","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_3.png"}],"waypoint_description":"Aan het rond punt, neem de derde afslag naar de Rue Eloy."},{"stop_sequence":"4","poi_id":"1","location":{"location_id":"4","location_lat":"50.836098","location_lon":"4.324622","location_house_number":"114","location_postal_code":"1070","location_street":"Eloystraat","location_city":"Anderlecht"},"media":[{"media_id":"4","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_4_1.jpg"}],"poi_description":"Gebouwd in 1902, was deze school zeker de belangrijkste van Cureghem. Zo'n 20 jaar later, waren er 322 jongens in de school.","poi_title":"Gemeentelijke jongensschool in de Eloystraat"},{"stop_sequence":"5","waypoint_id":"4","location":{"location_id":"5","location_lat":"50.836456","location_lon":"4.332335","location_house_number":"0","location_postal_code":"1070","location_street":"Barastraat","location_city":"Anderlecht"},"media":[{"media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/\/"}],"waypoint_description":"Ga aan het einde van de straat naar links in de Barastraat."},{"stop_sequence":"6","waypoint_id":"5","location":{"location_id":"6","location_lat":"50.839035","location_lon":"4.335666","location_house_number":"0","location_postal_code":"1070","location_street":"Fienstraat","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"5","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_5.png"}],"waypoint_description":"Ga aan het einde van de straat naar rechts in de Fienstraat."},{"stop_sequence":"7","waypoint_id":"6","location":{"location_id":"7","location_lat":"50.846382","location_lon":"4.349937","location_house_number":"0","location_postal_code":"1070","location_street":"Rue du March\u00e9 au Charbon","location_city":"Anderlecht"},"media":[{"media_id":"6","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_6.png"}],"waypoint_description":"Blijf heel lang rechtdoor stappen. Je zal de straten Jamarlaan, Stalingradlaan en de Zuidlaan tegenkomen. Aan de 14de afslag ga je naar rechts in de Rue du March\u00e9 au Charbon."},{"stop_sequence":"8","waypoint_id":"7","location":{"location_id":"8","location_lat":"50.847004","location_lon":"4.352480","location_house_number":"0","location_postal_code":"1000","location_street":"Rue Chair et Pain","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"7","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_7.png"}],"waypoint_description":"Ga rechtdoor tot op de grote markt. Aan de overkant neem je de Rue Chair et Pain."},{"stop_sequence":"9","waypoint_id":"8","location":{"location_id":"9","location_lat":"50.848118","location_lon":"4.354032","location_house_number":"0","location_postal_code":"1000","location_street":"Beenhouwersstraat","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"8","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_8.png"}],"waypoint_description":"Ga rechtdoor tot op het einde van de Korte Beenhouwersstraat. Ga dan naar rechts in de Beenhouwersstraat."},{"stop_sequence":"10","waypoint_id":"9","location":{"location_id":"10","location_lat":"50.848572","location_lon":"4.355959","location_house_number":"0","location_postal_code":"1000","location_street":"Warmoesberg","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"9","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_9.png"}],"waypoint_description":"Ga rechtdoor tot je aan je linkerkant de ingang van de Galeri\u00eben ziet. Ga door de Galeri\u00eben, ga rechts en dan direct links in de Warmoesberg."},{"stop_sequence":"11","waypoint_id":"10","location":{"location_id":"11","location_lat":"50.848858","location_lon":"4.356927","location_house_number":"0","location_postal_code":"1000","location_street":"Stormstraat","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"10","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_10.png"}],"waypoint_description":"Ga aan het einde van de straat naar rechts in de Stormstraat."},{"stop_sequence":"12","poi_id":"2","location":{"location_id":"12","location_lat":"50.848858","location_lon":"4.356927","location_house_number":"5","location_postal_code":"1000","location_street":"Stormstraat","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"12","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_12_1.png"}],"poi_description":"De Veeartsenijschool werd opgericht in 1832, in 1836 werd de Veeartsenijschool overgebracht naar de Stuiversstraat. Omdat de plaats waar de school lag nodig was om een nieuwe straat aan te leggen, moest de school nog een laatste keer verhuizen.","poi_title":"Veeartsenijschool"},{"stop_sequence":"13","waypoint_id":"11","location":{"location_id":"13","location_lat":"50.846668","location_lon":"4.355636","location_house_number":"0","location_postal_code":"1000","location_street":"Schildknaaps Straat","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"11","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_11.png"}],"waypoint_description":"Ga een stukje terug tot je links van de galleri\u00eben staat en volg de Schildknaaps Straat. "},{"stop_sequence":"14","waypoint_id":"12","location":{"location_id":"14","location_lat":"50.850304","location_lon":"4.351713","location_house_number":"0","location_postal_code":"1000","location_street":"Anspachlaan","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/\/"}],"waypoint_description":"Neem de volgende straat links van het metro station De Brouck\u00e8re."},{"stop_sequence":"15","waypoint_id":"13","location":{"location_id":"15","location_lat":"50.847466","location_lon":"4.348742","location_house_number":"0","location_postal_code":"1000","location_street":"Borgwal","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"13","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_13.png"}],"waypoint_description":"Loop voorbij de beurs en ga dan rechts in Borgwal."},{"stop_sequence":"16","waypoint_id":"14","location":{"location_id":"16","location_lat":"50.847946","location_lon":"4.347719","location_house_number":"0","location_postal_code":"1000","location_street":"Sint-Goriksplein","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"14","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_14.png"}],"waypoint_description":"Wandel tot aan hotel Saint-Gery."},{"stop_sequence":"17","poi_id":"3","location":{"location_id":"17","location_lat":"50.847946","location_lon":"4.347719","location_house_number":"1","location_postal_code":"1000","location_street":"Sint-Goriksplein","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"17","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_17_1.jpg"}],"poi_description":"Temp\u00eates, orages violents, pluies diluviennes, inondations\u2026 les conditions climatiques particuli\u00e8res ont marqu\u00e9 l\u2019actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines. Les archives contiennent des traces de ces ph\u00e9nom\u00e8nes qui ne sont pas neufs et qui pouvaient se produire en toute saison. Ainsi, \u00e0 Bruxelles, avant le vo\u00fbtement de la Senne, les inondations n\u2019\u00e9taient pas rares, mais celles de janvier 1820 furent particuli\u00e8rement impressionnantes comme le sugg\u00e8re ce document pr\u00e9sentant la place de la Lib\u00e9ration, ancienne d\u00e9nomination de l\u2019actuelle place Saint-Gery ([plan]) o\u00f9 l\u2019on reconna\u00eet la fontaine pyramidale qui tr\u00f4ne aujourd\u2019hui au centre des Halles. Ouverture des \u00e9cluses La crue exceptionnelle des eaux de la Senne en 1820 r\u00e9sulte d\u2019un d\u00e9gel subit apr\u00e8s d\u2019excessives gel\u00e9es. Les villes de Tubize et de Halle furent submerg\u00e9es et il fut impossible de maintenir les eaux dans cette derni\u00e8re ville. Apr\u00e8s en avoir averti la ville de Bruxelles par le tir de quelques coups de canons comme il \u00e9tait d\u2019usage \u00e0 l\u2019\u00e9poque, les \u00e9cluses furent lev\u00e9es et les eaux se pr\u00e9cipit\u00e8rent avec une furie extraordinaire sur Bruxelles.","poi_title":"Overstrooming van het Saint-Gery plein in 1820"},{"stop_sequence":"18","waypoint_id":"15","location":{"location_id":"18","location_lat":"50.848343","location_lon":"4.347601","location_house_number":"0","location_postal_code":"1000","location_street":"Rue du Pont de la Carpe","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"15","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_15.png"}],"waypoint_description":"Wandel richting Rue du Pont de la Carpe."},{"stop_sequence":"19","waypoint_id":"16","location":{"location_id":"19","location_lat":"50.849010","location_lon":"4.347956","location_house_number":"0","location_postal_code":"1000","location_street":"Antoine Dansaertstraat","location_city":"Bruxelles"},"media":[{"media_id":"16","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_16.png"}],"waypoint_description":"Ga tot op het einde van de Antoine Dansaertstraat en ga over de brug."},{"stop_sequence":"20","waypoint_id":"17","location":{"location_id":"20","location_lat":"50.855045","location_lon":"4.342530","location_house_number":"38","location_postal_code":"1080","location_street":"Kolenmijnkaai","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/\/"}],"waypoint_description":"Na de brug wandel je links van het kanaal tot je aan de volgende brug komt."},{"stop_sequence":"21","poi_id":"4","location":{"location_id":"21","location_lat":"50.855045","location_lon":"4.342530","location_house_number":"38","location_postal_code":"1080","location_street":"Kolenmijnkaai","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_id":"21","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_21_1.jpg"},{"media_id":"22","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_21_2.jpg"},{"media_id":"23","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_21_3.jpg"},{"media_id":"24","media_title":"Volkshuis","media_description":"Het volkshuis","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_21_4.jpg"},{"media_id":"25","media_title":"Foto 1","media_description":"Eerste volks huis","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_21_5.jpg"},{"media_id":"26","media_title":"Volkshuis","media_description":"De kinderen eten brood aan het volkshuis.","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_21_6.jpg"},{"media_id":"27","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_21_7.jpg"}],"poi_description":"Anderlecht- Chauss\u00e9e de Mons 423 Une premi\u00e8re maison du peuple, situ\u00e9e chauss\u00e9e de Mons 437, est ouverte \u00e0 Anderlecht le 14 avril 1906. Comme la plupart des maisons du peuple, elle comprend un caf\u00e9, une salle de f\u00eates, des salles pour les groupes et les r\u00e9p\u00e9titions. Elle est implant\u00e9e dans un grand jardin donnant quai de l\u2019Industrie, au fond duquel se trouve les magasins ainsi que des \u00e9curies et des hangars pour voitures. En 1928, une demande de transformation et d\u2019agrandissement d\u2019un immeuble sis au num\u00e9ro 423 de la chauss\u00e9e de Mons est introduite par la soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative ouvri\u00e8re La Maison du Peuple.  Les travaux, confi\u00e9s \u00e0 l\u2019architecte Richard Pringiers, d\u00e9butent en 1928. Une nouvelle fa\u00e7ade est dessin\u00e9e par l\u2019architecte. La nouvelle maison du peuple est inaugur\u00e9e en mai 1929. Aujourd\u2019hui, elle est r\u00e9affect\u00e9e en logements.","poi_title":"Industrie en kolenmijnkaai (volkshuis)"},{"stop_sequence":"22","waypoint_id":"18","location":{"location_id":"22","location_lat":"50.855480","location_lon":"4.342449","location_house_number":"0","location_postal_code":"1080","location_street":"N9","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_id":"18","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_18.png"}],"waypoint_description":"Neem de N9 links van de brug."},{"stop_sequence":"23","waypoint_id":"19","location":{"location_id":"23","location_lat":"50.857273","location_lon":"4.337976","location_house_number":"0","location_postal_code":"1080","location_street":"N9","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_id":"19","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_19.png"}],"waypoint_description":"Volg de N9 tot je aan de linkerkant Rue Mommearts tegen komt. Ga die straat in en neem de eerste afslag rechts."},{"stop_sequence":"24","poi_id":"5","location":{"location_id":"24","location_lat":"50.857674","location_lon":"4.338261","location_house_number":"16","location_postal_code":"1080","location_street":"Eug\u00e8ne Laermansstraat","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_id":"30","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_23_1.jpg"},{"media_id":"31","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_23_2.jpg"}],"poi_description":"Le parti de la station est - de faire d\u00e9couvrir au visiteur la r\u00e9alit\u00e9 d'une premi\u00e8re arriv\u00e9e massive de travailleurs de Flandres vers les quartiers industriels d'Anderlecht et de Molenbeek \u00e0 partir de 1840 - Parler ici de la pauvret\u00e9 des campagnes - Valorisation de la figure de Jacob Kats et du myst\u00e8re qui l'entoure ( ENIGME KATS) - de se saisir d'un point de fuite suppl\u00e9mentaire : v\u00e9lo merda, atelier plume, van genck, cureghem sportif illustrant cette - association west vlamingen et de mettre en \u00e9vidence les associations qui se cr\u00e9ent","poi_title":"Eug\u00e8ne Laermansstraat"},{"stop_sequence":"25","waypoint_id":"20","location":{"location_id":"25","location_lat":"50.857899","location_lon":"4.318610","location_house_number":"0","location_postal_code":"1080","location_street":"Karreveldlaan","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_id":"20","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_20.png"}],"waypoint_description":"Ga terug naar de N9. Blijf de N9 volgen tot voorbij de metro stations Zwarte vijvers en Osseghem. Neem de Karreveldlaan aan de rechterkant."},{"stop_sequence":"26","waypoint_id":"21","location":{"location_id":"26","location_lat":"50.859364","location_lon":"4.316686","location_house_number":"0","location_postal_code":"1080","location_street":"Karreveldlaan","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/\/"}],"waypoint_description":"Neem de eerste afslag links en zoek naar de ingang van het park. Wandel tot je aan het kasteeltje komt."},{"stop_sequence":"27","poi_id":"6","location":{"location_id":"27","location_lat":"50.859524","location_lon":"4.315666","location_house_number":"30","location_postal_code":"1080","location_street":"Jean de la Hoeselaan","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_id":"34","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_1.jpg"},{"media_id":"35","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_2.jpg"},{"media_id":"36","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_3.jpg"},{"media_id":"37","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_4.jpg"},{"media_id":"38","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_5.jpg"},{"media_id":"39","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_6.jpg"},{"media_id":"40","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_7.jpg"},{"media_id":"41","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_8.jpg"},{"media_id":"42","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_9.jpg"},{"media_id":"43","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_10.jpg"},{"media_id":"44","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_11.jpg"},{"media_id":"45","media_title":"Foto 1","media_description":"Mooie foto","media_type_name":"Photo","language_id":"1","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_26_12.jpg"}],"poi_description":"Le V\u00e9lodrome de Molenbeek-Saint-Jean, chauss\u00e9e de Gand Le V\u00e9lodrome du Karreveld a ouvert en 1908 et \u00e9tait situ\u00e9 entre la  chauss\u00e9e de Gand et le Ch\u00e2teau du Karreveld. En 1910 le championnat du monde de cyclisme s'y d\u00e9roula. Le 21 juillet 1909, jour de la F\u00eate Nationale, le coureur Charles Verbist, trouve la mort \u00e0 quelques dizaines de m\u00e8tres de la ligne d'arriv\u00e9e. Un pneu de son entra\u00eeneur \u00e9clate provoquant la chute mortelle du coureur cycliste. Les Brusseleirs en avaient tir\u00e9 une chanson : \u201cCharelke, Charelke, Charelke Verbist, A\u00efe ni gereipe op de piste! G'hat ni gelange in a kist\u2026\u201d. Ce lieu est \u00e9galement le premier studio d'enregistrement de films en Belgique. La soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise Path\u00e9 Fr\u00e8res fonda en 1908 la soci\u00e9t\u00e9 anonyme \u201cLa Belge Cin\u00e9ma\u201d qui \u00e9tablit son studio d'enregistrement au V\u00e9lodrome. Plusieurs films de qualit\u00e9 dont les deux premiers longs m\u00e9trages belges conserv\u00e9s La Fille de Delft et le pr\u00e9monitoire Maudite soit la guerre sont tourn\u00e9s dans les studios du Karreveld. Le v\u00e9lodrome aurait cess\u00e9 son activit\u00e9 en 1916.","poi_title":"Wielerbaan karreveld"},{"stop_sequence":"28","waypoint_id":"22","location":{"location_id":"28","location_lat":"50.859009","location_lon":"4.311517","location_house_number":"0","location_postal_code":"1080","location_street":"Gentsesteenweg","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_id":"28","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_22.png"}],"waypoint_description":"Wandel het park uit en ga verder tot voorbij het kruispunt."},{"stop_sequence":"29","poi_id":"7","location":{"location_id":"29","location_lat":"50.859009","location_lon":"4.311517","location_house_number":"537","location_postal_code":"1080","location_street":"Gentsesteenweg","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/\/"}],"poi_description":"Le 16 mai 1881, dans un contexte de crise \u00e9conomique, se d\u00e9roule \u00e0 l\u2019estaminet \u00ab Le Cygne \u00bb \u00e0 la Grand Place de Bruxelles \u2013lieu de rassemblement des socialistes\u2013, une r\u00e9union dans le but de constituer \u00e0 Bruxelles une boulangerie coop\u00e9rative sur le mod\u00e8le de la coop\u00e9rative gantoise \u00ab Vooruit \u00bb. Parmi les personnes pr\u00e9sentes se trouve Louis Bertrand, ouvrier marbrier, qui a assist\u00e9 aux travaux gantois. Il sera nomm\u00e9 secr\u00e9taire du comit\u00e9 charg\u00e9 de constituer la soci\u00e9t\u00e9. Ainsi est mise sur pied la \u00ab Boulangerie Coop\u00e9rative de Bruxelles \u00bb, dont le but est d\u2019am\u00e9liorer la situation mat\u00e9rielle de ses membres en fournissant du pain et, gr\u00e2ce \u00e0 une caisse de secours, des soins m\u00e9dicaux. La premi\u00e8re boulangerie s\u2019installe \u00e0 Molenbeek-Saint-Jean, dans l\u2019arri\u00e8re-cour d\u2019un cabaret. Le 3 septembre 1882, les premiers pains sont vendus, distribu\u00e9s aux membres par des charrettes \u00e0 chiens. En septembre 1883, la coop\u00e9rative s\u2019affilie au parti socialiste ; les r\u00e9unions associatives continuent \u00e0 se d\u00e9rouler au Cygne, puis, d\u00e8s 1886, dans une ancienne synagogue situ\u00e9e rue de Bavi\u00e8re : c\u2019est la premi\u00e8re \u00ab Maison du Peuple \u00bb, compos\u00e9e d\u2019une salle de caf\u00e9, d\u2019une salle de r\u00e9union, de bureaux et d\u2019une salle des f\u00eates. D\u2019autres activit\u00e9s s\u2019ajoutent peu \u00e0 peu \u00e0 la boulangerie comme la vente de tissus et de denr\u00e9es alimentaires et une boucherie. En 1891, est cr\u00e9\u00e9, sous l\u2019impulsion du m\u00e9decin et militant socialiste C\u00e9sar De Paepe, un service m\u00e9dical et pharmaceutique. Pour une cotisation modeste, les coop\u00e9rateurs sont lib\u00e9r\u00e9s du souci des frais de maladie. En 1891, est \u00e9galement fond\u00e9e la Section d\u2019Art de la Maison du Peuple qui organise des conf\u00e9rences, des visites de mus\u00e9e, des concerts\u2026 Anim\u00e9e par Emile Vandervelde, elle accueillera de nombreux artistes. En 1892, la coop\u00e9rative prend d\u00e9finitivement le nom \u00ab La Maison du Peuple \u00bb, Soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative ouvri\u00e8re de Bruxelles. \u00c0 l\u2019\u00e9troit dans ses locaux de la rue de Bavi\u00e8re, elle d\u00e9cide en 1895 de construire un nouvel \u00e9difice dont la r\u00e9alisation est confi\u00e9e \u00e0 Victor Horta. Les maisons du peuple bruxelloises Molenbeek-Saint-Jean- Chauss\u00e9e de Gand 85 \u00ab Camarades de Molenbeek, fr\u00e9quentez le dimanche votre Maison du Peuple ; vous y serez en famille. C\u2019est le devoir de tout bon socialiste. Le faro est excellent ; la lambic d\u00e9licieux ; la brune rafraichissante\u2026 \u00bb G. Abeels, \u00ab Molenbeek en cartes postales anciennes \u00bb, 1977. Inaugur\u00e9e le 24 ao\u00fbt 1895, la maison du peuple de Molenbeek est transform\u00e9e en 1905 par l\u2019architecte Richard Pringiers. Elle comprend d\u00e8s lors une salle de f\u00eates pouvant accueillir un millier de personnes et un caf\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab le plus beau de la commune \u00bb. Aujourd\u2019hui, elle accueille le centre m\u00e9dical C\u00e9sar De Paepe de la Mutualit\u00e9 socialiste du Brabant.","poi_title":"Gentsesteenweg (Bakkerij coop)"},{"stop_sequence":"30","waypoint_id":"23","location":{"location_id":"30","location_lat":"50.858334","location_lon":"4.315055","location_house_number":"0","location_postal_code":"1080","location_street":"Rue Reimond Stijns","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_id":"29","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_23.png"}],"waypoint_description":"Ga terug over het kruispunt en neem Rue Reimond Stijns aan de linkerkant."},{"stop_sequence":"31","waypoint_id":"24","location":{"location_id":"31","location_lat":"50.848755","location_lon":"4.320759","location_house_number":"0","location_postal_code":"1080","location_street":"Ninoofsesteenweg","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/\/"}],"waypoint_description":"Op het einde van de straat ga je naar links en daarna naar rechts. Je volgt de Brigade Prisonlaan en daarna de Joseph Baecklaan tot aan Weststation."},{"stop_sequence":"32","waypoint_id":"25","location":{"location_id":"32","location_lat":"50.848606","location_lon":"4.322315","location_house_number":"0","location_postal_code":"1080","location_street":"Bonnstraat","location_city":"Sint-Jans-Molenbeek"},"media":[{"media_id":"32","media_type_name":"Photo","media_url":"http:\/\/iwtsl.ehb.be\/~dieter.holvoet\/IMAW\/media\/photo\/walk1_24.png"}],"waypoint_description":"Wandel de Bonnestraat af tot aan het kanaal en ga dan links tot je weer bij het Coop gebouw bent."}],"theme":{"theme_id":"1","theme_color":"FFAB31","theme_name":"Bevolking"}}1 media for stop_id 1 & type waypoint. 1 media for stop_id 2 & type waypoint. 1 media for stop_id 3 & type waypoint. 1 media for stop_id 1 & type poi. 1 media for stop_id 4 & type waypoint. 1 media for stop_id 5 & type waypoint. 1 media for stop_id 6 & type waypoint. 1 media for stop_id 7 & type waypoint. 1 media for stop_id 8 & type waypoint. 1 media for stop_id 9 & type waypoint. 1 media for stop_id 10 & type waypoint. 1 media for stop_id 2 & type poi. 1 media for stop_id 11 & type waypoint. 1 media for stop_id 12 & type waypoint. 1 media for stop_id 13 & type waypoint. 1 media for stop_id 14 & type waypoint. 1 media for stop_id 3 & type poi. 1 media for stop_id 15 & type waypoint. 1 media for stop_id 16 & type waypoint. 1 media for stop_id 17 & type waypoint. 7 media for stop_id 4 & type poi. 1 media for stop_id 18 & type waypoint. 1 media for stop_id 19 & type waypoint. 2 media for stop_id 5 & type poi. 1 media for stop_id 20 & type waypoint. 1 media for stop_id 21 & type waypoint. 12 media for stop_id 6 & type poi. 1 media for stop_id 22 & type waypoint. 1 media for stop_id 7 & type poi. 1 media for stop_id 23 & type waypoint. 1 media for stop_id 24 & type waypoint. 1 media for stop_id 25 & type waypoint. 1 media for stop_id 1 & type waypoint. 1 media for stop_id 2 & type waypoint. 1 media for stop_id 3 & type waypoint. 1 media for stop_id 1 & type poi. 1 media for stop_id 4 & type waypoint. 1 media for stop_id 5 & type waypoint. 1 media for stop_id 6 & type waypoint. 1 media for stop_id 7 & type waypoint. 1 media for stop_id 8 & type waypoint. 1 media for stop_id 9 & type waypoint. 1 media for stop_id 10 & type waypoint. 1 media for stop_id 2 & type poi. 1 media for stop_id 11 & type waypoint. 1 media for stop_id 12 & type waypoint. 1 media for stop_id 13 & type waypoint. 1 media for stop_id 14 & type waypoint. 1 media for stop_id 3 & type poi. 1 media for stop_id 15 & type waypoint. 1 media for stop_id 16 & type waypoint. 1 media for stop_id 17 & type waypoint. 7 media for stop_id 4 & type poi. 1 media for stop_id 18 & type waypoint. 1 media for stop_id 19 & type waypoint. 2 media for stop_id 5 & type poi. 1 media for stop_id 20 & type waypoint. 1 media for stop_id 21 & type waypoint. 12 media for stop_id 6 & type poi. 1 media for stop_id 22 & type waypoint. 1 media for stop_id 7 & type poi. 1 media for stop_id 23 & type waypoint. 1 media for stop_id 24 & type waypoint. 1 media for stop_id 25 & type waypoint.